獨女英國荷蘭深度遊 總結篇 驚險 奇情 多圖多字

人生第一次一個人去旅行 去完番黎實在太回味 亦覺得自己已經愛上左獨遊 決定重新打過個遊記 當紀錄一下 同鼓勵下心郁郁想獨遊既人 之前開左個live post但成日玩得太攰冇update

今個旅程1月24號出發 2月6號走 主要係英國同荷蘭 發生左好多冇諗過亦都有好驚險既事 希望大家睇完有咩諗法都留個言話我知啦

講下個契機點解我會去依個trip啦 事原係我係一個足球迷 由2006年開始鍾意Liverpool(希望唔會因為你地係其他隊球迷而唔想睇落去啦 ) 一直都話要去Anfield睇一次波 直至2015年既時候係有機會去既 但個旅伴又縮縮地沙 果時既我又淆底一條女去所以就擱置左 (雖然12年已經去過歐洲玩左40日 但果時有朋友陪) 然後果一年球季完左Gerrard就離開左Liverpool 我已經好dum春 再係舊年聽到佢退休 我真好後悔
作為一個利撚 睇唔到Gerrard係Anfield踢一場波一定係我臨死前諗番既一個遺憾 就係咁 我唔想再比自己後悔 好驚睇唔到一場係利既Lallana (我而家好鍾意既一個Liverpool球員) 所以比一個獨遊開既女性朋友鼓勵下 由有依個念頭到買機票 只係用左一個星期既時間 而出發既日期係一個半月後 有時 人只要一d既衝動同勇氣 就可以做d你從來都唔敢做既野

由於一個人 所以只係book哂hostel機票波飛車飛就行喇 行程係邊去邊諗既
24.1-31.1 Liverpool 期間會睇兩場波 同去下Liverpool以外既地方
1.2-6.2 Amsterdam 揀荷蘭係因為離境稅平過英國 本身係德國同荷蘭揀 兩到都未去過 但因為驚難民又驚強姦又驚恐襲 所以最後揀左荷蘭走

多圖

其實成個trip我冇咩點plan 淨係知自己邊日要睇波 每一朝就用一個app叫citymaps2go睇下有咩景點有咩餐廳咁 個app仲有offline功能 比左錢可以無限down地圖 同埋佢會有d list排下景點同餐廳 有埋user既comment 雖然同google map好似 但我幾鍾意佢既版面 d高分既餐廳都幾唔伏 之前係日本都係跟依個app去食 好多意想不到地好味既隱世餐廳

至於事前既準備 都係買左兩件厚d既底衫(睇過冇落雪所以冇準備應付雪既野 我朋友而家係德國 佢冇準備話凍到仆街 ) 旅行風筒(因為好多時hostel果d都借哂 女仔長頭髮冇得吹頭係好麻煩 ) 最重要係電話卡 鴨記$220 3hk既14日歐洲無限上網 無限上網真係好緊要 一個人有咩事都起碼可以搵到人幫手

洗費應該都係好多人想知既 因為我番黎答第一個問題係 好唔好玩 第二個就係洗左幾錢 其實我唔係好鍾意依個問題 因為一個旅行除左好唔好玩仲有好多野問 我話洗左10k你係咪就會去少兩次日本去下我去既地方丫 又唔會喎 如果我答100k 你係咪就覺得歐洲好遙不可及依世都唔去丫 又唔係喎 唔係唔比問洗幾錢 只係有更多野可以問多過錢姐 所以為左吸引你地睇我個遊記 我會最後先講個洗費

今次係我第一次寫遊記 成日不知不覺就打左好多廢話 可能會將d無聊野放大 你地想知既野又輕輕帶過 如果你地有咩意見就留個comment話我知啦 我打左兩日到既野架咋 平時睇故覺得人出故好慢 但原來5分鐘睇完既野 可能用左兩個鐘打出黎 自己唔打過真係唔知 希望我可以每日都打到一日既行程啦

都未開始邊有圖

留名

圖呢，屌你

圖

廢話完畢 正式開始
Day1 (24.1)
搭9個鐘飛機 Dubai轉機等兩鐘 再搭多8個鐘到Manchester 地勤見我一個人 就調左我去坐最後兩人位 同左個潔癖外國呀伯坐 佢坐窗口位 係咁投訴d餐具好污糟又行出行入好撚煩 搞到我都冇咩點訓 早知同佢掉位

餐餐都有個鳩飽 又硬又難食

Dubai轉機兩個零鐘

行下duty free玩下電話又上機喇
佢地見我一個人 要守下我d袋同埋係咁E守下身 所有單拖既人都會比佢地叫埋一邊 一pairpair就冇事直行

依程機唔係好full 三人位我同個鬼妹中間吉左個位 所以訓都訓得舒服d 仲訓到miss左一餐 不過唔緊要啦 唔夠訓但keep住食野真係好辛苦

Lm跟進

7點幾落機搵火車搭 Man d火車線好難明 好彩見到個車長gut個頭出黎 問佢佢話會到我個站 所以就仆上車喇 我發覺 係外國 只要你肯開口問 d人都會好有禮貌咁答你 唔似香港 即使我比人問路 我有時都會西口西面咁答
點解我用電腦up直相會打橫既 平時電話唔會架

落機冇手拎相機影相 所以暫時睇到既都係iphone影既

去到車站諗住求其買d野食 見到得burgerking係知咩黎就買左個包 都成4.2鎊仲要唔係餐 後尾有d巴打話去超市d meal deal仲抵 唔知3 4鎊就有份三文治加野飲加零食 沿途行去hostel見到好多露宿者 多到每個街口都有一個 記得上次黎英國都唔覺眼 去到hostel都9點幾 因為上機前都係訓得4個鐘 (最後一刻先執行李同backup電話相機搞到成點先訓) 再加上係飛機又唔係好訓到 所以都唔係好有jetlag問題 執下野沖個涼就訓喇

好睇，追緊
我都好想獨遊，但無可能了

有錢女

點解呀 近近地去轉雲南果d都可以一個人去丫

NONO 其實洗左好少錢

結左婚，個女先四個月
老婆點會放人

多字走圖

咁真係要等女女大d先了
我都係去完依個trip
想將生仔大計推遲幾年
睇多d個世界先

可唔可以教我點打番直d相
我用電腦up 所有打直既相都打橫
我轉90度再up 佢就向另一個方向打橫

打算個女大個d帶佢去南美
絲打老公又比你自己去？

我有個女同事而家一個人係南美
玩兩個月 好正
我未結婚呀
只係之前覺得30歲前一定要生仔
而家去完就覺得自己見識都好重要

好好彩生女之前都去左唔少地方
唔係就仆街

Day 2 (25.1)
住dorm基本上係唔洗教鬧鐘既 因為總有一d人係好早起身 而女人係好麻煩既動物 一定會出出入入仲要好嘈 其實除左飛ams果日要5點起身教過鬧鐘之外 我每一日都係比d roommate嘈醒
今日係去利市既大喜日子 2012年黎果時想即日買火車飛由London去Bath 印象中好似成百鎊 結果冇去到 經驗話比我知d火車飛好海鮮所以一早上網買定 12點出發

起身食個hostel早餐 好多人覺得好鳩屎 但我好鍾意食 食完搵下Liverpool既景點就去火車站喇

間hostel其實幾靚

今日好好天 亦都係我係英國8日最好天既一日

好後悔唔買早d既火車 哂左個太陽 果時諗住落機應該好攰會訓到仆街點知冇 一個鐘唔洗就去到Liverpool 果邊可以用trainline個app掃個barcode就出入閘 鄉下妹大發現 一出站 已經見到座古老建築(St George’s Hall)

當年同利市緣慳一面 而家終於黎到 好想即刻放低行李出去周圍行

入場睇利有無識靚仔

鐘意睇女仔獨遊post

其實今日係我生日 我專登揀生日黎睇波當送份生日禮物比自己 好毒 出去行之前食個fish and chips先

當年因為學生哥冇咩錢黎窮遊洗每一蚊都計住計住 所以去London連fish and chips都冇食過 題外話 而家再去 真係冇可能再窮遊 唔係唔捱得 而係價值觀唔同左 以前一歐飲罐可樂都諗好耐 而家兩三歐一杯on9蘋果汁都覺得好正常 果時所有景點都係外邊睇下就算因為入埸費太貴 但而家咩都比錢入一餐 其實今次我都唔算洗得好多錢 因為一個人真係冇咩錢好洗 我已經亂咁洗但洗極都係有限錢 所以 如果大家仲係學生哥 真係可以去試下窮遊 個體驗真係依世都唔會再有 第時諗番一定係個好回味既經歷 番黎同d讀書果時去過歐洲旅行既朋友傾番 佢地都好同意 有個仲話果時限每日洗7歐 仲癲過我 講番 食完野就行去Albert Dock果邊睇野喇 因為睇地圖見d景點都係哂果邊 Beatles Story Maritime Museum Echo Wheel Museum of Liverpool都係哂果頭
去到邊都見到依碌野 電台

由hostel行去都係15分鐘到

真係泊左d船係到

又係鎖

Superlambanana 周街都會見到

本身係黃色 街上面既會有唔同圖案

個碼頭真係有船 應該搭去對面掛

Billy Fury 唔識邊位

依兩個星期自拍既好拍檔同佢d兄弟

令人懷念既郵筒

Beatles Story 過幾日先入去睇

點睇都唔似有人會玩

摩天輪

行到日落 就行番hostel放低野再去球場 因為今晚我就會睇人生第一場現場既Liverpool喇
沙雕

有d檔賣當日比賽既Scarf

生日快樂利迷子

你幾多歲

係hostel電梯口聽到個韓妹同個鬼妹講去睇波 之後個韓妹就入左我間房 我就乘機問佢係咪睇波 佢話係 我就問可唔可以一齊去 因為我仲未search點去 咁就同佢同Slovenia妹一齊去球場 亦都係我剛才既無聊偷聽 佢地就成為左我黎緊幾日既旅伴

如果閣下係對足球冇興趣或者好憎Liverpool依隊波既 可以skip左依part

去到球場 630到 800點開波 聯賽盃對Southampton 2nd round 落車已經好多人係出面飲下酒食下野 賣飛比我果個香港人話唔可以帶相機入 所以d相係用iphone影 點知比我係下埸波識左個香港人佢拎到部大機入去

有人表演下

我買既係黃牛membership card 所以搵個職員問下自己坐邊 行番去果區就入場喇 韓妹同Slovenia妹因為坐另外一邊所以就分開左 入到去 冇咩人 叫人幫我影d指定動作相

影到勁hea 之後幾日都有叫d鬼幫我影相 真係哂鳩氣 一係咩埋一邊 一係斬頭斬腳 自拍都冇咁嬲

見仲有成個鐘先開波 就行去場邊周圍睇下 點知原來佢地會出黎熱身既(我真係一d research都冇做) 睇左陣龍門熱身 d球員都出黎喇 Lallana就行左係我眼前熱身呀 我真係睇到出哂水 連佢有幾多條鬚我都睇到好清楚呀

睇到差唔多開波就行番去自己個位 今埸個位都幾靚 廿幾行 longside正中間 以觀賞球賽黎講絕對係一個好位 隔離仲坐左個熱血爸爸 不斷跟住kop果邊唱歌同打氣 所以個氣氛都幾好

但真係好凍 唔明個球場明明圍住哂點解可以仲有風吹入黎 半場太凍去左買杯熱朱古力飲 好撚難飲屌 之後下半埸 都係係咁攻但入唔到波 最後仲比人入左一粒 全場即刻起身走人

出到去搵巴士搭 原來會有定十幾架巴士係到等 想join番韓妹佢地 但由開波到完場都上唔到網 可能太多人 等左半個鐘到就上車 番到去先知韓妹佢係話行番黎 痴媽筋 我凍到對腳都冇哂知覺 如果仲要行一個鐘我應該會死 番到去太攰同埋應該d jetlag 開始黎料所以就訓喇

幾個post之後會透露

多謝 雖然都生左一排

lm

好開心可以係生日做到樣一世難忘既野 自細都唔會大搞生日果種人(見d女仔會成班”姊妹”一齊去酒店房開party有哂dresscode真係搞唔掂 ) 每年都係食餐飯就算 所以今個生日雖然一個人過 但真係真係會記一世 本身有d感性野想講 但比d fd相認左 怕醜 唔講喇

唔係有惡意，啲相都影得好靚，但點解有啲相同另外一個po既相咁似既 個個巴打又係住個間Hostal，又係食一樣包裝既burger king 有幾張相exactly一樣咁

見識世界一定後生去對你往後人生有重大影響，唔好等老左退休先去老左坐睇公園等死好d

Day 3 (26.1)
今日天氣好差所以去d室內既地方行下 由於World Museum比較近hostel 就由果到開始行 Lime Street Station行過去St George’s Hall 經過Central Library就到 免費入埸 每層有唔同主題 連魚都有得睇 又有d化石呀木乃伊呀咁 如果當消磨下時間都唔錯既
日日都係狗屎天色

又見到個塔

歐洲周街都係依d

唔知一舊舊果d有咩用

到

天文野

貓木乃伊同我個影

行行下有個呀叔撩我講野 原來係隔離Walker Art Gallery既人 叫我去行下都係免費 入到去見到一堆人像雕塑 行個圈就走左

我開左兩個post 一開波有refer番條Link架 因為果個post中間skip左好多野 所以開過個新既重頭打過

我去完都係咁諗 尤其係同hostel d鬼吹完水
會發覺自己真係港豬 人地見識好多廣
所以我已經調整緊我人生既planning

原來係咁 對唔住

有冇食洋腸 ？

住female dorm冇依個機會

留名之前有追live post

支htc re好唔好？我見依家賣得幾平 有d興趣想買

冇研究過gopro比較唔到
之前用htc電話connect好順
轉左iphone之後又藍牙又wifi
有少少麻煩
但幾舊水黎講都幾方便既
買左兩年間唔中都有用下
成日加個迷你腳架自拍

絲打啲相幾靚
想問下用咩機影

留名 計劃今年夏天遊英國

完全明白去睇愛隊朝聖既感受
之前去到阿仙奴主場差啲喊

ek一個人冇試過比佢叫去check
btw 好鍾意liverpool 我上次都係一個人去

黎緊都準備英國深遊一個月
諗住去睇場阿仙奴
姦想絲打用左幾錢

女仔一個根本唔應該去旅行
點都應該要搵個大隻男仔陪
d白鬼對住亞裔女仔癲架

大部分都有d locker仔 你自己帶鎖
我就冇帶咩貴重野
相機 錢 passport 都日日跟身
touchwood冇比人偷過野
聽fd講試過比人偷底褲

Fujifilm XT1跟kit鏡咋 平時影人多
今次影景好唔慣 所以咩都置中算

係呀 明明場波踢到屎咁
我都由頭笑笑口睇到尾
睇完我立志每年都要去睇一次

好撚憎荷蘭 睇埋落去你就知點解

依個城市真係好舒服
我stay左8日都唔覺悶

你google search英超波飛就有
但真係唔平 我睇場對車2600
同日有個巴打去anfield門口R飛
40鎊就買到人地張季票
我roommate果朝都係球場official買到又係40鎊
我係唔想山長水遠去到搏有冇飛先捱貴飛
正常係好多人買左全年入場然後唔得閒或者想賺下錢放比我地 八達通咁do入場 睇完約番個地方交收

又唔係好覺丫
我係荷蘭住mixdorm同7個鬼住

點解寫個遊記都有負評

7個白男鬼??
你肯定你真係冇事??

樓主可以試下加番啲標點，分下行隔下段

我都想有事 我下格床個鬼仔好似正

收到 我係電腦睇好似好少字
一用番電話睇都覺得好密

一日得十幾張圖真係唔太算多圖呀
有時d多圖遊記真係一日post幾十張
三十幾日Trip開三個Post
Btw 支持歐洲遊記

支持樓主 啲相幾靚
不過講多少少個人感受會好啲

係咁架
相我影左好多呀
但自己yim尖揀走好多

黎緊會多少少
因為同其他人溝通過有d諗法

我都想去史丹福橋朝聖

係太老土定要講學生妹

去吧 其實唔係想像中咁遙遠

送你一張世三

係眼前個感覺真係好唔真實架

講學生妹又會比人話博收兵㗎啦
Between鍾意旅行嘅高普迷留名支持下

點解你咁賤去俾洋腸食

冇啦 鳩up下姐 其實d鬼好多都好矮好柒
同埋 我已經有段美滿既愛情

之前係咁出can真係想屌死佢
上場出番老母即刻唔同哂

好, 算你啦

以前有個女同事又係鍾意利記

之前傷嘅傷 走嘅走
佢又硬頸 唔啱寧願唔買

陳+老母真係死亡組合

我係比torres引入既

啱啱果場 老母+la+軒 個中場順到

行完museum就沿路行去Albert Dock果邊，中途入左間café食lunch，係香港從來冇食過egg benedict，所以就叫黎試下，幾好味但唔係好啱我口味

另外仲叫左杯咖啡漏左單，之後去到埋單竟然話free比我，如果係香港，肯認自己漏單都已經係奇蹟，真係覺得依個城市好有愛

如果有興趣可以去下，叫Moose Coffee，我都係跟個offline map去，佢出名係pancake但真係太大份唔想哂野

食完就行去Beatles Museum，沿途行去真係吹到頭都痛，因為係向海行，迎風大風到8號風球咁

夜晚同個路人甲吹水先知雖然係零度但體感溫度係-8度，唔怪得咁凍，冇冷帽應該好快會頭痛到裂開

咁大個女第一次冬天去旅行，已經係我人生遇過最凍既一日

行一陣就去到摩天輪對住果個入口，15鎊到可以行兩日，因為有兩個展館，咁我就由main果個開始行先

入場一人一部導賞機，有時會有d相同片睇，好扮野揀左聽英文，所以間中係聽唔明既

個展覽由佢地未成名講到散band，連我依個聽得果幾首Beatles歌既人都行左成三粒鐘，又要聽導賞，又要睇展版d字又要睇d展品，我都已經唔係樣樣睇都睇成3個鐘，Beatles迷真係可以行兩日

佢地係由德國開始唱紅的

報導佢地既報館office

成名既CavernClub，同真果個幾似

播佢地歌既電台又講一餐

肉絲 講佢地紅到咩product都有
就好似hellokitty有咩冇出過一樣

紅到去美國，全年都係on tour

比較多人識既yellow submarine

到最後講解散後各自既發展

最後最後就係錄imagine既白色琴

睇完之後真係覺得佢地好勁，以前科技冇咁勁都可以紅到全世界，睇番d片，果時d女fan同而家追韓星d靚妹其實冇咩分別

另外，由於我太孤陋寡聞，只係知道john lennon死左，但唔知佢點死，當睇到佢係比人殺死果陣，我都沉一沉，想像唔到果時佢d fan點面對

另一個展館到最後都係冇去到，去過既人可唔可以話我知其實係講咩

行到佢close我就走喇，本身想約韓妹食飯，但佢話有野做，所以就自己煮麵食算

黎到頭兩三日都唔係好敢夜媽媽出街，一黎街燈好暗又唔熟路（我係一個路痴，跟住地圖行都可以行相反方向，但今個trip好叻，完全冇行錯過路 ），二黎真係驚有咩危險，所以太陽落山就衝番hostel

可以睇住依個post先

天氣咁凍，一直都想食d有湯既嘢，但歐洲食嚟食去都係burger pasta kebab，頂盡都係買d叮叮湯，所以我好哂位地帶咗5包公仔麵去

食食下韓妹落咗黎，原來佢係約咗一齊喺到食緊嘢既法國妹，所以就一齊吹下水， 傾傾下頭先提過既路人甲就問我幾多歲，我就話2X yesterday，然後我再解釋今日都係我生日，舊曆(你地無聊應該會計到我幾歲)

韓妹就好驚訝，話行city tour聽講今日8點前去CavernClub係free entry，所以想去朝聖，佢一聽到我生日就邀請埋我去，以我性格，一定唔會一個人柒下柒下咁落去飲嘢，於是快快手隊埋個麵就同韓妹，法國妹，Slovenia妹一齊行去Cavern喇

其實個韓妹幾勁，嚟咗hostel一日就可以識到幾個人，而佢d英文都講得唔錯，一個人係歐洲已經玩咗幾個月，仲充滿活力日日早出晚歸，而我就hea到一日只係做一件事，我真係幾佩服佢

你坐第一行？幾錢？

好想 好想 有個 鐘意利記既女友 同我一齊去 anfield

唔係啦 係坐下排 所以未開波之前可以落去睇熱身

好諷刺地 我男朋友係唔睇波既
就算同佢去 佢應該都唔會感受到果種激動

果時真係好驚 搞到都冇咩mood玩

Liverpool其實好細，去邊都可以行，諗番對上一次嚟歐洲，free ride都要搭車，而家大咗，反而享受依種慢活，周圍行下睇下，行錯路都冇所謂

講番，去到Cavern Club唔算好多人，可能仲早，搵個位係台前坐低就買杯啤酒飲下，一杯正常size嘅啤酒4鎊都唔駛，仲以為會俾人劏，始終都係旅遊聖地嘛，比著香港，名星發跡地仲唔坐地起價

隔左陣就有個呀叔開始唱歌，都係唱下Beatles同d老歌手既歌

大概唱咗兩個鐘到，開始好多人，仲要好多都係呀巫呀叔，Slovenia妹話佢發覺英國好得意，d人晚晚都會出去飲嘢，咩年紀嘅人都係咁

呀叔唱完，就到4個扮Beatles嘅人唱，佢地好投入，當正自己真係Beatles咁

可惜我冇咩聽過佢地d歌，覺得首首都差唔多 反而d呀巫就好high，起第一粒音已經知咩歌

左起：我 法國妹 Slovenia妹 韓妹

聽左一個鐘前後三個鐘我已經好攰好想走，但佢地猛話聽埋先，法國妹就醒，靜雞雞走左，係咪所有法國人都咁我行我素

然後又聽多一個鐘差唔多既歌 ，我已經好眼訓，突然佢地話今日有人生日，就唱左咗首生日歌 原來係韓妹佢地，唔怪得唔俾我走啦，其實都感動既嘅，識得果兩日都咁有心，可能佢地嘅世界真係簡單d，對人好係唔駛原因

臨走有個意大利佬問邊個係birthday girl，仲啜咗我兩邊臉，不過佢好樣衰，未見過咁樣衰嘅鬼佬

經歷咗四個鐘Beatles歌嘅洗禮，終於可以番去訓教，臨入房，韓妹仲不停rap話唔好意思，如果知道我生日一定唔會拒絕我食飯，仲見到我食公仔麵咁頹，話韓國人生日會食好多野，覺得我好慘但其實喺咁既天氣個麵真係好正，最後就邀請我聽日食番餐好，而我終於可以入到房訓教

夜晚太投入係間club冇咩影相 多字少圖tim

女仔揾利迷男友 唔難既

調轉難揾d. 姐

個閪闊左幾多？

Day 4 (27.1)
今日係冇planning嘅，每日起身都係去hostel附近條Bold Street搵間café食早餐

依到求其一間d咖啡都好好飲，唔明點解d人仲會幫襯costa starbucks果d，食完周圍行下，好多美芝style嘅二手衫鋪

好多都好靚，不過行李冇咩位廢事買，之後就行去Liverpool Cathedral喇，好似話係全英國最大既教堂

外面睇好似好平凡咁，再配埋d鳩天色，點影都好普通
入場係免費嘅，由於係平日冇咩人，我連搵個入口都搵咗好耐，見到有人出入先知邊道係入口

入到去真係好大，中間仲set咗個台，好似會做show咁

我冇信教，所以都係周圍下，係d玻璃窗比較靚囉

同埋佢好多秘道，我都係跟住d人行先敢去，入面實在太靜太暗，唔知點解我覺得好恐怖，佢仲有個鐘樓嘅，類似係全世界最高，不過要比錢我又冇咩興趣就冇去到喇

出番去行兩三個字到，就會去到另一間完全唔同feel既教堂

路過見到，記得係d blog到見過，但唔知咩嚟

又係果隻羊

覺得幾特別

Liverpool Metropolitan Cathedral，佢外面睇一d都唔似教堂

門口位有d介紹座嘢歷史既展版，不過toolongcantread我睇左少少就入去喇，入到去都唔似教堂，圓形設計再加d迷幻藍色燈光

今次真係行左一個圈
見有人祈禱廢事阻住人就走喇
望番出去

留名支持下先，我9月都會去歐遊，睇曼聯

買咗機票？未出fixture喎
睇mu可以stay係liverpool

leave name

咪撚搞事啦

多謝你

大炒一定正啦
我最唔慣係冇旁述同replay

巴打邊到買飛？

你問我 定係 救命呀巴打？
如果係我睇番前少少有答過的

獌留名
好多字

Read later

Day 4 continue...

行完教堂，諗住去China Town睇下有冇年糕賣，因為我好想食，不過依邊個中國城好鳩屎，得幾間餐廳

中國城

記得London果個好大架，以為道道都係咁，仲記得果時同行個朋友死都要飲檸檬茶，就用左差唔多廿蚊港紙買一盒

其實係外地耐咗，真係會好掛住香港d野食，香港真係好多選擇

行完冇得買就搵間cafe食個tea

係香港，根本唔會有兩個鐘咩都唔做係間餐廳嘆咖啡，周圍既人都衝衝忙忙，搞到你齋坐好似個怪人咁，相反係到，仲要係一個人，d時間鍾意點用就點用，依d真係叫自由喇

抖完就番hostel沖涼，成日比我朋友話我係d咁騎尼嘅時間番hostel，冇計架，日頭同夜晚都好多人沖涼，女人又沖得慢，根本唔會輪到(我book依間6人female dorm有獨立廁所已經好好)

好彩Liverpool夠細，行兩行又行番hostel附近，所以我成日揀下晝45點番去沖涼

沖完涼就出去同韓妹Slovenia妹食晚飯，而家諗番好似冇做過嘢咁，但明明我係keep住周圍行，可能好多時間係停低慢慢影相掛

不過我鍾意去歐洲就係貪佢冇嘢做，對上一次去大板呀清邁呀馬來西亞呀，同班朋友明明com好咗話係hea玩

但果d地方太多景點太多嘢玩，根本hea玩都可以好full ，去完番黎仲攰過番工，唔覺得自己放咗假

反而今次就真係hea喇，身體同心理靈上都真係放鬆咗好多

Day 4 continue...

佢地知道今日係新年，聽講中國城有個show話好想睇，所以食飯前就去咗一轉

去到點知勁鳩，係射d燈去d建築物到再播d九唔搭八既歌，鳩到我相都廢事影，依張上網搵番的

睇完一秒就走左，而唔知咩驅使佢地覺得我嚟得果4日會好想食中國嘢，所以死都話要食中餐，咁就求其揀間平平地，反正點都唔正宗

諗咗好耐香港有咩特色嘢都諗唔到 所以就叫咗個上海粗炒 ，一個湯麵同海南雞飯，介紹咗紅豆冰比佢地飲，Slovenia妹唔知紅豆咩嚟，好彩佢地都鍾意食

等嘢食果陣，教佢地用筷子，因為韓妹一直都用錯，所以要改好難，反而Slovenia妹一學就識，仲教番韓妹轉頭

一邊食大家都講下自己生活嘅地方嘅文化，其實好鍾意依個環節，之前去旅行都係同同行嘅朋友傾計，都冇機會同其他人溝通

講到香港d樓全世界最貴果陣，Slovenia妹即刻vediocall佢屋企人，行一轉佢屋企比我地睇，兩層加兩個廚房加兩個車位，佢話已經係最普通

又講到韓國女仔個個都整容果陣，韓妹好大反應，話係一般人嘅誤解

又講到係Slovenia讀大學唔駛錢之餘，拎住學生証仲好多地方都有discount，例如好多餐廳都半價

傾到人地收工就番去喇，見到好多人著到好行應該係去浦，我問鬼妹係咪唔怕凍，Slovenia妹話其實唔係，只係佢地愛靚唔愛命

Day 5 會去York，會有多d靚相架喇

輕鬆咁就Live左 5月都會去歐洲 London入 Amsterdam出 留名

咁多字多謝你睇呀
已經冇文係手 又要執相
希望weekend 多d時間可以出快d啦

好想好似你咁係hostel識到人一齊傾下計

Day 5 (28.1)

今日係我好期待嘅一日，因為離開下利市去York，細個唔知喺邊道聽過New York係因為York嘅人移民咗過去所以叫New York，覺得好新奇，所以一直對York有個情意結

個人比較喜歡一d古城，周街都見到遺跡嘅感覺好正，好似羅馬咁，而York係英國都算係歷史幾悠久嘅城市，一日遊之後就更加鍾意依到

起身買個包就上火車，因為車程都要兩個鐘，9點去到11點，如果由London出發都係差唔多時間，來回車費42鎊，當然都係要早幾日買啦

係左邊位置嘅站落車，跟住人群行過咗條河(River Ouse)就會去到大部分景點嘅集中地

落車有少少雨又好凍，但都照有人爬艇

順住地圖行，首先會去到Museum Gardens，都係d草地呀榭呀花呀咁，夏天黎一定好靚

入面有個Yorkshire Museum，不過要比錢7鎊到，而我驚唔夠時間做其他嘢，所以冇入到去睇

St Mary's Abbey

正正就係我最鍾意嘅古蹟殘骸，不過係經歷咗d淒美既事情俾人惡意破壞到咁

直行會去到一間叫Betty's cafe tea room嘅地方，好似係好出名嘅，但我就冇去食到喇，只係買左盒茶做手信

再行會去到York Minster，約克大教堂，都係d出名大既教堂

但佢嘅位置比較狡猾，周圍都有建築物，要影佢全相都比較難

另一間小教堂

喺地圖會見到York係俾城牆圍住嘅，所以點行都會見到d城門城牆，有d城牆仲可以俾你喺上面行

York真係一個好靚嘅地方，建築物各有唔同特色，點影都好靚

有d似Chester d屋

有d城門上到去就係盡頭 不過都可以高處影下相嘅
York Art Gallery，入埸都係7鎊到，我都係冇入到嘅

York Theater Royal，亦係一個好有歷史份量既地方

行左陣竟然開始出太陽 即刻衝番去大教堂補影多幾張相

待續...

其實原來唔難
去之前我都諗住做摺友
但一句hi where are u from就可以打開無限話題

係呀
我會揀夏天去多次 可能stay一晚

我都係利迷
比你搞到有衝動想去一轉
感覺就係差少少勇氣
同budget...

gogogo 買左機票就有勇氣
我兩次去歐洲都係咁
最近好多airline做緊promotion
依幾日就完 要買趁快
至於budget 齋睇波唔周圍去既
玩十日
機票 4000
住 2000
波飛兩場當 4000
食200日已經好多
total 12k

好睇

Day 5 York continue...
太陽只係放題一個鐘，影完相又變番陰天

至於甚麼哥德式建築呀定古羅馬設計呀，我唔係讀history又唔係讀建築所以都冇研究，只係從外觀覺得靚就影，佢唔似大部份教堂果種黑黑啡啡既外牆，雖然都好耐歷史但仲keep住象牙色既外殼，再配個藍天，完全冇教堂俾我果種陰森感覺

入去睇要10鎊，上埋個塔俾多5鎊，教堂入面對於我嚟講間間都差唔多，所以都廢事俾錢入去睇喇

York Minster一路散出去，有好多小路，d地鋪都係唔同特色嘅鋪頭，如果行哂d鋪頭，一日真係唔夠

除咗行鋪頭，抬頭望下都隨時有驚喜

平時影相都係影人多，第一次齋影景硬係影唔出咩感覺，難得有個人行過，就影下佢啦

黎York有一樣嘢好想睇嘅，就係harry potter既斜角巷Diagon Alley，早幾年去London既時候已經好想去個片場，可惜同行既朋友冇咩睇過harry potter，所以就冇去到，今次黎到有關於harry potter既地方，哪怕只係一條街，都要睇下

入條街之前，經過一個小廣場空地，有人表演中

而旁邊嘅就係York's Chocolate Story，11.5鎊入場費，睇下朱古力嘅歷史同埋可以親自整朱古力，但由於係星期六好多人，所以我都冇排到入場，諗諗下，一個入去仲要單拖咁自己整朱古力自得其樂成件事實在太毒 都係留番下次有人陪先入啦

其實Diagon Alley係參照依到，唔係exactly係到拍的，條街名叫Shambles，係York最古老嘅一條街，以前係賣鮮肉，兩邊行人路高d係方便沖走中間d血呀內臟呀咁，依條巷以前一定好噁心

d樓起到咁係廢事比陽光曬壞d肉

轉入去會有個Market，但其實係花園街style

畫

待續...

絲打我係Manchester 同你住同一間hostel 喎
不過遲你兩日
我去既地方又係同你一樣
Manchester > Liverpool > Netherlands

York continue...

行完York Minster果邊，就沿住地圖下方嘅Clifford's Tower進發

路中心毛啦啦有幾部兒童機動遊戲，轉得好快但d細路好high

沿途經過見到好多人排隊，事後search番先知係個75分鐘嘅恐怖show，講下York恐怖嘅一面，價錢10-26鎊，咁多人排，應該係幾出名，不過由於當時唔知係咩事，望兩望就繼續行喇我

行多幾分鐘，就見到座塔喇，以前佢對出係York Castle，座塔就係用嚟擺炮台守護個城嘅

而家個城就冇左，對出得番York Castle Museum同一座唔知仲用唔用嘅York Crown Court，入museum10鎊，其實如果想睇哂York Art Gallery，York Castle Museum同Yorkshire Museum可以買張pass，22鎊，全年無限次入場

而入個塔都係要錢嘅，4.7鎊，我見多人排諗住轉頭再上去，到我4點幾番番去果陣，佢已經收左 原來，佢收4點 睇人地d相，夏天個山頭會開哂花好靚，唯有下次再嚟啦

依到行兩行又會見到教堂

俾佢發現我偷影佢tim

又係d好特別嘅建築物

睇完座塔，我就行去地圖最右邊嘅Walmgate

都有唔少人係喺城牆上面行，不過佢冇嘢欄住，都有少少淆

我行嚟依邊嘅目的係去城門間cafe，gatehouse coffee，由於果日太凍，中間果層坐滿哂人，於是我就一條毒撚上咗城門頂吹住風食嘢喇

其實如果唔計凍，都幾好feel架，高高地望下York嘅景色，夏天一定坐滿哂人

行到6點到，我就搭車番利市喇，見Slovenia妹聽日就走，所以就約佢地食飯，但番到嚟佢又話入咗急症，結果我好冇人性地食完個叮叮就自己去訓教

點知訓到12點幾，有人拍醒我，原來佢地叫人開門（因為佢地嫌星期六晚貴所以轉咗hostel），然後我就喺暖粒粒嘅被爬出嚟去廚房同佢地吹下水

全程由依隻嘢目及住

其實佢地都幾癲，入完醫院都專登嚟搵我，應該只係唔想放飛機咁衰仔，我都有d受寵若驚，喺依個旅程識到佢地都真係幾開心嘅

Slovenia妹仲好有心買咗份禮物做友誼嘅見證，雖然唔係咩貴重嘢，但老土都講句物輕情義重呀 好彩我都唔執輸，一早曬定琴日食飯張相比佢地留念，仲以為冇機會送出，點知咁夜都仲嚟搵我

唔知大家睇完York依part會唔會好想去下呢，我去完真係好鍾意，下次再嚟英國一定會去多次，同埋隔離個Leeds都好想去睇下

明天去Melwood追球星，待續

咁橋，如果你果時有睇Live post可能可以一齊玩

去到球場個種震撼感
我stadium tour個陣個人震哂
上年除夕去左睇獌打米堡
仲要尾段反cup
好想再番去奧脫福

係呀 睇過一次真係番唔到轉頭
而家喺屋企睇直播個腦都飛咗去果邊
我決定一年最少去睇一次

btw我細個都係獌 跟老豆
最鍾意AlanSmith
大個咗先轉會做猁

最衰果陣冇
Btw Lm等睇 Amsterdam
我自己係荷蘭exchange都仲未有時間去Amsterdam 行下

Lm Amsterdam

絲打你篇遊記好好睇

Day 6 (29.1)

接住落嚟既3日，都係比較鳩流流，原本Chester係喺行程當中嘅，行完市中心可以去埋Cheshire Oaks Designer Outlet，果到係全英國最大嘅outlet，但由於本人對名牌冇咩興趣，所以都係選擇留番喺利市算了

依到嘅天氣仲善變過女人嘅情緒，一早可以係大藍天，轉個頭陰到個天好似要跌落嚟咁

早餐食番個傳統英式All day breakfast，大份到可以兩個人食

今次利市之行，本來我係打算每朝都去佢地個練習場等佢地，但上網睇過話好多時比賽前一日後一日都唔會練習，經我鐵板神算計過，今日係最大機會捕到佢地嘅，於是食飽早餐我就搭巴士去Melwood

巴士上，依個BB係咁喊，但佢父母完全冇理過佢，正當我俾佢嘈到好炆之際，佢就訓著咗，我成日都唔明，點解BB要tum佢訓，任何生物眼訓就會訓架啦，偏偏人類又抱又un又唱歌先訓得到，原來，只係香港BB係咁...

沿途行去嘅時候，一d聲都聽唔到，以為要失望而回，點知去到出入口附近，開始聽到d波聲人聲

成個練習場都圍實哂，因為怕俾對手知道佢地點練波點排陣

幾經辛苦，搵到個窿，終於見到d熟悉嘅面孔

牆上都寫明唔可以影相，但我都偷偷地影咗幾張

睇睇下，有一對父子都嚟咗，個爸爸仲俾咗佢仔仔之前嚟嘅時候同d球星嘅合照我睇，其實，兩父子鍾意同一隊波都幾開心

大概睇咗一個鐘到，練習完畢，所以我地就行去閘口，諗住睇下可唔可以影相攞簽名

但原來，由於條馬路太窄，停車影相搞到成日阻到附近居民嘅交通，半年前到，已經唔比d球星停車 唔怪得冇咩人嚟啦

結果，我只係可以同車入面嘅佢地揮下手，有d車窗暗到入面係邊個都唔知

但總算了咗件心事，睇完就行去搭巴士番去喇，中途遇到對老夫婦喺出面裝下裝下，我就同佢地講話走哂lu，之後傾下計，原來佢地好多年前試過揸車嚟果陣俾人邀請入去睇，依d機會真係可遇不可求呀

一天只做一件事，所以之後都係無所事事，我快快手講下做咗咩啦

完咗我就番hostel睇直播波，睇完就自己一個出咗去食晚餐

星期日唔知點解冇咩人食，仲好，靜靜地嘆下依個咁好味既burger

好鍾意佢地食完會問下你好唔好食呀，覺得點呀咁，而d食客亦都會好唔吝嗇地讚美一番，唔係話虛偽定浮誇，但如果真係好食讚美下人又唔駛死嘅，作為一個煮嘢食嘅人，得到人欣賞先係不斷進步嘅動力

仲記得之前睇過一條片，係有條友喺架車到用大聲公向d路人讚美搞到d人好開心，喺依個人人都係判官嘅社會，讚美真係一件好奢侈嘅事，其實放鬆下，幾細嘅嘢都可以讚，即使係細到一條呔一個髮型一個唇色，讚下人，人地又開心，見到人開心自己又開心，冇咩需要怕醜嘅

多謝你呀，第一次打遊記未係好定到個方向係點寫，硬係覺得人地果Ｄ好好睇，自己果個好悶咁

垃圾利留名
我都想年底去睇利, 但未出賽程唔敢confirm...

Day 7 (30.1)

由於聽日有比賽，今日係最後機會行Stadium Tour，前一晚search完先發現個tour因為裝修而比平時行少Ｄ嘢嘅，但冇辦法啦，無理由唔行架

去到原來都幾多人，買完飛等夠鐘就開始行喇

今次tour有一半嘅景點都係臨時嘅，安慰自己咁諗，可以行工地依D機會冇咩幾可架

連Dressing room都係臨時

單拖去旅行最大挑戰係叫鬼佬幫你影相，我已經搵個心口掛住部相機嘅人，但都係伏嚟，我都坐正喺中間啦，點解都可以影到咩埋一邊

雖然係利迷，但都要講句個tour係搵笨嘅，全程走馬看花，連停低影下相嘅時間都冇乜

新Main Stand，係幾大幾靚嘅，但就係因為未裝修好，所以同This Is Anfield塊牌緣慳一面

凍到連個tour guide都快快手講完收工

入場費包埋行museum，但其實我只係個齋睇波嘅利迷，入面講既歷史真係冇咩興趣，好努力睇左陣直至見到又攞歐聯打飛機果下真係想快D走

同場加映謝生嘅個人展

夜晚做毒撚好頹地自己一個睇住JamieOliver食叮叮，點知中途加入４個毒撚，展開咗３個鐘嘅吹水之旅

就係依３個鐘，令我對人生嘅諗法有好大改變，下回再講，湊貓先

近近地3月5去睇班名宿先
好掛住Luis Garcia

樓主有冇買番件波衫
個陣撞正sportsdirect sale
買左件獌
連印字同章都係48

lm nice

冇呀 今季買左件喇
反而係果邊買左好多條頸巾
淨係買紀念品都買左成千蚊

好鍾意d比賽日頸巾
但佢地見遊客就抬高個價
一落metrolink都係5鎊一條
去到球場門口就8鎊

好睇呀！留多次名先

lm support

屌 利球場周圍全部10鎊

已經係利市接近一個月
暫時睇足主場兩場對車同熱

熱果場一定好撚正
咁岩依期差唔多場場主場

話說絲打個早餐幾錢？個邊食嘢貴唔貴？

好鍾意絲打篇遊記，好期待荷蘭果part
黎緊會去

另外叫多杯latte 12鎊到 飽到夜晚

多謝
依兩日會多d時間
希望快d打到荷蘭

好好睇 睇完好想快d去歐洲玩
btw想問下絲打係咪hostelworld到book hostel

利迷來留名

Day 7
上回講到做毒撚一個人喺廚房食嘢...

根住落嚟係純文字，但我相信喺一般遊記唔會睇到，希望大家比d耐性睇埋去啦

講下間hostel嘅結構先，Common area有枱有櫈係食免費早餐嘅地方，廚房喺另一層有哂餐具爐頭微波爐，出面都有Common area又係有枱有櫈有電視，所以通常喺廚房整完嘢食都係直接喺出面d枱櫈食嘅

而我今日就係一個人叮完嘢坐喺sofa睇住電視食，食食下就有個意大利男Ａ入嚟，佢叮完飯就同我搭爹問我any good show(佢指電視)，咁我就指住電視話睇佢(Jamie Oliver)煮嘢食，原來佢唔識JO 搞到我要解釋一餐佢好出名，喺英國做好多嘢希望d人食得健康d (我開親電視都淨係睇NOW213 Travel and Living )

其實前一晚都同意男A喺依到見過，不過只係打左招呼冇吹水，之後我地就從一般吹水pattern開始講起，邊道嚟呀，嚟做咩呀咁，原來佢已經32歲，離開意大利除咗經濟唔好之外，就係想嚟英國學好d英文，考個資格，第時番去教英文

佢去過London, Manchester等等唔同嘅英國城市，最後嚟到Liverpool，覺得好舒服，於是就揀咗喺到停留一排，仲搵埋工同租埋樓，佢話鍾意依到其中一個原因係近海，其實對於好多國家嘅人嚟講，海景係難得一見嘅事，佢係會專登揸4個鐘車去海邊，當我講到我屋企就海隔離，佢就想中鳩我喇

喺講到佢有朋友去過廣州做嘢嘅時候，巴西男就行過，仲同意男Ａ打招呼，成個timing令我覺得巴西男就係佢講果個朋友，於是我就問巴西男點解會去大陸 然後佢一頭霧水，我先發覺我on9咗

但錯有錯著，又多條友一齊吹水，講到香港果陣，我好努力解釋個分別（因為琴日有個葡萄牙人問我香港係咪會食貓貓狗狗 ）當然，我出盡力講有幾撚憎支那啦，講到佢地都笑我

冇耐，又有個意男B加入，佢好有情調咁煎咗塊牛扒食，仲開咗支紅酒，傾傾下先知原來係佢生日，生到30歲咁款但只係21歲 諗番我生日果晚淨係食個公仔麵，意男B依個行為真係好浪漫

最後，有個美國妹岩岩到Liverpool，落嚟廚房沖嘢飲，亦都加入咗我地嘅吹水環節

佢地４個都玩過哂半個地球咁制，相比起佢地，我真係一個切切實實嘅港豬，其實３個鐘頭入面，除咗一開波同意男Ａ one on one咁講好多嘢之外，一大班人嘅時候我都係聽多，一嚟唔識插嘴，鬼佬真係好鍾意搭住聲講嘢 二嚟係佢地講既地方我好多都唔知邊道，可能我地慣咗用中文，自問睇開波都識好多地方

但係聽都已經好開心，由意男Ａ係澳洲差d俾海豹讓撃，到連美國妹都聽唔明d英式口音，到巴西男係北歐負三十幾度差d凍死，到意男Ｂ嘅志願係個bartendar，到侵侵上埸，傾到長駐廚房嘅貓仔都頂唔順出咗去抖氣

過程中，發現自己係幾咁無知，唔係話去暈全世界就代表好有眼界好有學識，只係喺旅行當中你睇嘅嘢多咗，思考嘅空間大咗，而世界上又真係有唔少人係透過旅行，重新定位人生（果d亞洲買買買飲飲食食團就另計啦，根本稱唔上係遊歷，經過今次之後，我應該會盡量避免依種浪費光陰嘅旅遊模式，雖然本身都好少係咁）仲記得細個聽過一句，你愈睇得多書愈發覺自己嘅愚昧，用喺旅行，可能就係愈去得多地方愈發現自己嘅渺小

再諗番香港依個社會，搵錢多就代表叻代表成功，八九十年代幾皮嘢上到樓就覺得自己好威一句話而家D後生緊係買唔到樓啦一年換一部電話果班離地人，見識過金錢依個花花世界然後睇唔起自己條仔搵錢少過自己一句唔該都冇就結束六七年感情既臭閪港女，對住個小四嘅女屌鳩佢話再唔俾心機讀書第時挺做雞嘅瘋狂父母，講到尾，只係錢

唔需要見識，只需要知識；唔需要思考，只需要複製；唔需要愛心，只需要貪心。如果，真係有神，我成日覺得佢賜條生命俾你，只係為左搵錢、買嘢、破壞，對世界一Ｄ貢獻都冇，咁你一定係上世壞事做盡，今世唔賜個腦俾你，要你一世為左錢矇閉雙眼，或者，生喺香港依個地方嘅所有人，前世都種落唔少孽，先要俾金錢折磨到咁

同佢地傾完計之後嘅每一日，我都喺到諗我嘅人生應該要點行，喺芸芸一堆混亂思路當中，有樣肯定嘅就係我會趁仲係自由之身，去得幾多地方得幾多，引用一句不知出處嘅quote "Live your life, take chances, be crazy. Don't wait, cause right now is the oldest you've ever been and the youngest you'll be ever again."

好，感性完畢，聽日睇多場英超就會離開Liverpool喇

GOGOGO 歐洲真係去完番唔到轉頭

對 都係hostelworld hostelbooker果d

我就唔一定要近centralstation
但一定要近車站
抬住d野行十分鐘都唔係講笑

另外就係有免費早餐
有d hostel都幾豐富架
同埋廚房 唔係間間有
有時夜晚可以煮下意粉食

睇comment都好重要
有d要住落先知例如唔隔音

sofar 9成住過既hostel都係滿意既

發覺絲打好鐘意鼓勵人去歐洲
有冇諗下次去邊到玩

反而下次想去美國睇nba

利撚係垃圾

都得，佢間唔中就有優惠

我同你諗法差唔多，我都係想用賺到既錢黎去旅行，見識唔多國家，擴闊自己眼界，好過辛辛苦苦儲錢買層樓，但失去好多見識其他地方既機會
了解唔同國家文化差異，睇睇大自然風景，我覺得值得好多

原來係絲打

講得岩
有層供足三十年既樓就叫人生勝利組
我只能講句道不同

搞錯呀 睇左幾個post而家先知

唔好咁啦
你估我唔想佢地攞英超冠軍咩

係 可惜mane hat trick 唔到
略嫌熱刺太廢唔夠刺激
Btw係度settle左住落真係好舒服 退休一流

去緊睇曼城

係 可惜mane hat trick 唔到
略嫌熱刺太廢唔夠刺激
Btw係度settle左住落真係好舒服 退休一流[/quote]

你黎讀書定玩呀？stay咁耐既

Day 8 (31.1)
嚟到喺Liverpool嘅最後一日，晚上嘅行程已經定好咗，就係睇波，日頭就打算周圍hea下同執行李，因為聽日７點機５點起身

執行李其實都係一大挑戰，坐easyjet ryanair依類嘅廉航，係快同平，但行李限制多多，通常只可以帶係8定10kg上機，可以去冇開嘅checkin counter磅下，唔好俾錢磅咁笨，我笨過 另外仲有size限制，一時會度一時唔會度，但正常唔會搏啦

而我今次飛Amsterdam知道自己一定會帶好多嘢，所以買機票果陣都俾錢加多個寄倉，但問題係，我嚟嘅時候已經質爆咗個大backpack同一個喼，我堆利物浦手信係完全冇位擺

執完行李就同新roomate，韓妹Ｂ一齊去球場，今日嘅乳勢有時頗大，喺球場出面影陣相已經濕哂

今次繼續做痴漢，喺到等巴士入場，但其實好on9，架巴士Ｄ窗係黑色，乜鳩都睇唔到，唔明點解咁多人企喺到等

今次個位冇上次咁靚，但都叫坐下排

所以我緊係把握開波前嘅時間，衝落去球員通道附近啦

打到hang hang地 up左先
既然個天逼我訓教
唯有聽日先再寫啦
寫埋下半part就會進入荷蘭架喇

好似果日咁岩轉左新巴士

Yesyes 其中一粒就係我

想問有無人知英國有間餐廳好靚 好似皇室宴會廳咁好古典 但食野唔貴既 我之前係旅行台睇過已經搵唔番
唔肯定係英國

好好睇 有個鐘意運動既女友真好

Day 8 continue...

今場波個氣氛都正嘅，一嚟係對車仔啦，二嚟我個位係同車仔球迷好近，我附近d男人係咁向佢地舉中指同唱歌笑鳩佢地，估唔到唔坐近KOPEND(熱血球迷區)都有另類體驗

話說我喺到嘅一個星期Liverpool已經輸哂兩場波同時兩個盃賽都出局 當我以為我係燈神燈死隊波果陣(輸緊1粒)，好彩都俾我睇到入波同救12碼，和波收場，總算唔係燈死哂

睇完波就番hostel約左韓妹B一齊食野，之後韓妹A send咗依堆嘢出嚟，因為佢都有睇，完咗仲喺出面等佢地，結果就拎到幾個簽名

又一個原因令我一定要番嚟，其實每去一個地方都留少少遺憾，就有藉口再去喇

唔好以為係同一張相，我又食叮叮喇 又撞到意男Ａ，所以就同韓妹Ｂ意男Ａ路人乙一邊睇精華一邊吹水，臨番房果時，意男Ａ知道我要離開利市，就嚟個面頰kiss goodbye，即係面掂面左右一下姐 事後佢見我呆咗，好緊張咁解釋依個佢地文化

訓咗陣就起身，因為七點半機，去機場預一粒鐘，天未光，仲毛毛雨，因為我事先冇check好時間，結果如果等機場巴士要等好耐，我就揀左轉車，搭搭下發覺其實都可以唔洗轉，落車行十分鐘到就到，點知仆街條路封咗googlemap冇update，要兜一大個圈先到，行咗成四五個字，周圍又冇人，天又未光，嚟到機場諗番真係好似發咗場夢咁，差Ｄ必咗滴眼淚出嚟

就係咁，我嘅利物浦之旅就完結喇

其實未完，因為delay咗3個鐘

我就未見過喇，睇下有冇人知你講邊道啦

可惜我都只係孤芳自賞 另一半係唔睇波嘅

黎緊四月尾會去睇曼聯，機票同酒店已經訂好哂，但波飛仲未買到，唔知可以點買

覺得絲打好pure

Day 9 (1.2)
進入有唔少人期待嘅荷蘭篇，1/4/5/6號會喺Amsterdam，2/3號會去個叫Maastricht嘅小鎮，中間發生咗好大件事，令我無心欣賞Amsterdam依個地方，之前好多人都留言話等睇Amsterdam，可能會有少少失望，不過就係依件事，我去咗個遊容點都冇可能去到嘅地方，睇落去就知架喇

我完全覺得我同Amsterdam個八字係唔夾架，由第一刻飛去果時已經引證咗 上次嚟歐洲都搭過10程8程依d內陸機，頂盡都係delay半個鐘到，今次上哂機先話果邊radar有問題，要delay兩個鐘，隔多陣再補飛話delay多一個鐘，喺依d濕鳩機坐咁耐真係好痛苦，好彩download定d劇喺電話可以消磨下時間

當初揀咁早係因為想早d去到Ams，始終冬天日照時間短，早d到可以趁日頭玩耐d，點知delay搞到都11 12點先到

一落機嘅感覺係個機場好大好靚好有系統，去車站買火車飛去city center，順手買埋去Maastricht嘅來回車飛，原來依到d火車飛冇分時間，買啱地點就得，到時車上面會有人查飛

我book果間Hostel係喺Noordermarkt果邊，Central station行十零分鐘就到，但係依到d路凹凹凸凸，拖住個喼已經好撚難行，仲要睇車，睇單車，睇輕鐵，仲要行人路其實唔係行人路，中間種哂樹，仲要不斷上橋落橋去過河，然後d單車突然由馬路片上行人路根本佢玩哂，結果依十幾分鐘嘅腳程好似玩越野挑戰咁，完全唔明點解個個知道我去Ams個反應都係，果到好靚好舒服架

其實間嘢我喺airbnb book嘅，因為我搵左好耐都冇hostel係又近city center又有female dorm，同時又有廚房可以用（我expect夜晚通常會自己煮)，喺一個同事極力推薦抵下，我第一次用airbnb，結果我搵到依間嘢，亦都係惡夢嘅開始

入到房見到枱面d嘢係for men 我當堂打咗個突，係咁諗，我唔係book female dorm架咩，點知真係唔係，因為根本冇得揀 好彩望兩望，見到d嘢寫韓文，唔知點解個心都定d，硬係覺得比係鬼佬，同韓仔一間房應該會安全d

放低嘢就出去附近行下，順便搵嘢食，見到依間都幾多人就入去，一到食一到search下Ams有咩景點，搵嚟搵去都係d local market，由於果時喺英國法國行過d market都好鍾意，所以今次Ams嘅行程打算以行market為主

荷蘭嘅狗係可以入餐廳，有時見到果d都好大隻下，原來係因為佢地養狗每年都要比稅（多過100歐），而且大部分荷蘭人都好鍾意小動物，可能就係咁，狗仔入餐廳依年件事就好理所當然喇

題外話，其實我覺得香港都應該考慮下養狗稅，每年洗多成千蚊話多唔多話少唔少，但起碼可以令d人唔好咁衝動就買隻狗番嚟，鍾意就同佢玩兩下，唔鍾意就理都唔理，見到工人放狗嘅畫面就會好撚嬲，如果係冇時間嘅就唔好養，養左就負番d負責，對於主人，狗仔可能係生命中好少好少嘅一part，但對於隻狗，主人就係全部，所以我一直都反對好簡單就可以買到一隻寵物（全荷蘭得10間寵物店可以買賣貓狗）如果你正正就係想買隻寵物又讀到以上堆字，希望你可以做個100分嘅主人啦

由細到大都有太開心後遺症，去完學校旅行呀，去完親戚屋企玩幾日呀，之後通常都會好唔開心，好抑鬱咁，大個咗已經好少係咁，但今次可能喺Liverpool真係太開心，嚟到Ams仲係好悶悶不樂，結果果個下晝就喱咗係屋企，夜晚出去超市買嘢自己煮，就咁渡過咗喺Ams嘅第一日喇

聽日一早會去Maastricht，仲會stay一晚

我睇過近季尾d飛好貴
你fb search下英超波飛
我係果到買
再唔係ticketbis我都有睇過
另外仲有個外國黃牛網但唔記得左係咩
如果你夠膽搏
果日朝早去球場counter問下有冇
或者開波前早d去球場出面睇下有冇人放季票

多謝
但咁多粗口都pure

睇絲打出文睇到好感動

終於寫到AMS 加速加速

去完歐洲個人嘅金錢觀會崩壞

個腦成日好多思想係到打哂交 搞到寫寫下遊記都可以講咁多無離啦更既野 好開心有人睇到有feel

食完晚飯繼續打 但maastricht實在太正 可能要打兩日

咁啱最近身邊好多事發生 加埋旅行體驗 個腦好似突然膨脹咁 瘋狂諗野 推倒完 再諗 再推 再諗

幾日酒店會喺倫敦住，其中一日先去睇曼聯，想問有D咩要注意

等睇
睇下會唔會加係我自己黎緊個行程度先

好想知絲打喺airbnb發生咩事

你係去曼市睇定MU會黎London作客?

追下其他post就知

去睇曼聯主場

正皮留名

睇到絲打呢篇覺得好感觸 我都認同旅行既所見所聞係可以幫到一個人定位人生 絲打英文係咪好好 都好想做到你個種係hostel識到fd 仲一齊去玩 傾下計交流下見識多d 但我一來怕醜二來去到外地警戒心太強 好想做到你咁

Day 10 (2.2)
今日係去我第二個期待嘅地方 Maastricht

點解我會毛啦啦去Amsterdam去去下會搵到依個地方呢，事源係我睇咗卓韻芝喺16年7月出版嘅＂旅行之必要＂，睇完短短幾頁嘅文字，我二話不說就book咗airbnb喺果到留一晚 鍾意旅行嘅朋友不妨讀下依本書，看似一本遊記，但講嘅係對旅行嘅睇法同意義，我去之前睇一次，去完番嚟再睇多次，感受完全唔同

喺我準備出發去車站之前，同同房嘅韓仔(21歲嘅小deedee)寒暄緊嘅時候，有幾條不知名嘅蛋散殺咗入嚟（2月22號晚上9點Live : 老豆係出面賭馬好激動，中途又轉去無線睇膠劇呂慧儀把好炒耳，隻貓又係咁喵喵喵唔知叫乜春，如果打到跳哂線唔好見怪 ）

講番蛋散，一個白人呀巫，一個黑色呀哥，同消防員先生，開頭係問我同房嘢嘅，我諗住靜雞雞就閃人啦，點知比個巫截住，話自己係cityhall嘅人，問我點搵到依間嘢，俾咗幾錢，仲抄低我passport detail，我仲問佢做咩事，間嘢係咪illegal，佢又話唔係 (之後就知我點解想屌柒佢)，答完問題，我就拎住一晚需要嘅物資出發去Maastricht喇

求其買個批就上火車了，由Ams開去Maastricht嘅火車差唔多15分鐘就有一班，車程兩個鐘到，當然依兩個鐘又係我做research嘅好時機啦，不過同一張simcard，喺英國上網火箭咁快，嚟到荷蘭好似痾屎唔出，4G都慢到閪窿咁

經過阿積士球場

愈行愈見到個藍天，心情就愈興奮

不過隻窗真係太污糟

由於同咗屋主講我會一點到到，所以即使間屋係喺景點嘅另一邊，我一到步都過去打聲招呼先，順便探下路廢事夜晚摸黑唔識路啦

今次個屋主係一對young couple，佢地多左間房，就放出嚟租喇，男屋主好友善咁講解下d rules，放低鎖匙，就番番去做自己嘢

第一次住人地間屋，感覺都幾舒服，我多手睇下d櫃桶，原來都係放滿佢地嘅嘢，佢地唔怕俾人偷嘢架 不過咁都幾有家嘅感覺，好似番咗屋企一晚咁

擺低嘢第一時間又出去喇，唔好哂咗個藍天嘛，橫過火車路軌就係靠依條咁簡單嘅天橋

橋兩邊有個好詭異嘅遊樂場

同滑板場

依到個氣氛同Ams好唔同，果種寧靜同舒服，都將我Liverpool帶嚟嘅抑鬱醫番好

心情好到連見到依d小裝飾都可以開心一陣

見到d花又開心一陣

待續...

叻
而家講唔番果種慌張感
因為已經解決左

我12年果時唔知點解揀左搭巴士去
搭左成6個鐘 我諗火車會快d
好難諗有咩要注意喎
淨係諗到要早d去
巴士火車都有機會delay
miss左場波到時就dum春喇

我聽叻過講，再加上畢業之後冇講過英文咁制，都好幾年架 所以頭幾日都講到甩甩咳咳，講多幾日就好少少，其實鬼佬好少會笑人講英文，溝通到就得啦，係香港人先咁鍾意笑番香港人英文

我之前都係做羨慕人果個(我有兩個女同事都成日單拖去旅行仲識到好多人)，今次第一次單拖去，我本來都係諗住做毒撚，點知誤打誤撞又出奇地係到同好多唔同人傾過計，其實d鬼都鍾意撩人吹水，通常都係佢地主動講先，所以唔洗怕醜啦，一句HI已經搞掂

過癮

你黎讀書定玩呀？stay咁耐既[/quote]
黎exchange呀 仲有排睇

好撚羨慕呀屌 早知果時比心機讀書apply去exchange

咁就有得睇謝四 可惜我都遲左幾年

佢黎緊會番去踢一場喎 快d買飛去睇

唔知點解係倫敦住之後會更中意睇英國同類近城市既遊記
絲打遊記好睇 我都plan緊去am

見到你地d留言，就算坐到腰骨痛係到打文都值得

真心係唔好彩
我同2個fd係amsterdam central玩到半夜先返機場瞓都無事 睇嚟幾好彩

當係另類體驗啦 冇穿冇爛已經當執到

我都係英超波飛個到買
本身買龍門後
點知佢比左longside
我以為佢比錯打去問
點知原來免費幫我upgrade
我女朋友仲係側邊屌鬼
Btw 去睇曼聯要早啲去
比賽日去Old Trafford 既metrolink
好多都好full
未必立即上到
記住一落metrolink買同講價

Day 10 Maastricht continue...

河嘅左邊係舊城區，右邊係新城區，火車站同我住嘅地方都喺新城區，其實去依類型嘅古城，我都習慣了解下佢地嘅歷史，可能一舊磚一塊石頭都有佢地嘅故事

Maastricht係荷蘭最舊嘅城市，喺荷蘭最南邊，好近德國同比利時，以前好多國家都因為中間條馬斯河(Maas)而猴住Maastricht，所以依到成日打仗換主人，去到百幾年前，先正式劃番俾荷蘭，但就因為俾唔同國家侵占過，依個城市就夾雜住唔同嘅文化，特別係食物，一個咁細嘅地方有成三百幾間餐廳，我大膽講句，d餐廳多過同好食過Ams嘅100倍

好喇，正式入城，依到有三條橋可以由新城區去舊城區嘅，我成日都係眼前見到邊條就過邊條

過河嘅時候都會專登慢愎慢行，欣賞下河兩邊嘅景色

如果冇認錯，我一開始應該係行最頂果條橋，因為我第一站就去市政廳

圍住都係一d餐廳同埋有d車仔小食檔，個feel都有d似西貢個廣場，唯一唔同係依到d人一定係向出坐，有朋友都係平排向出坐，如果多人，個場面會好搞笑，令我諗起喺法國行去羅浮宮段路，經過一個湖，d人都係圍住向住個湖坐

行左個圈，就搵嘢醫肚，依間餐廳有一個角落係幫人整單車，一邊飲咖啡一邊睇一整單車都幾特別，但依到d咖啡真係點都比唔上英國

拿拿臨食完就出去繼續行喇，難得遇到好天，依到係兩個教堂前嘅Vrijthof廣場，條彩虹令我聯想到鬼怪入面過馬路果一幕（無錯，我係會睇韓劇嘅腦殘港女，唔好咁啦，依齣連dodo姐都推薦架）

St. Servaaskerk

St. Jankerk 城市傳聞紅色果part係用牛血油嘅

依個廣場對住成條街都係餐廳，喺到真係唔驚搵唔到嘢食

喺廣場右上角行入一條街，就會去到被譽為全世界最靚嘅書店，天堂書店Selexyz Dominicanen Bookstore

原來係間有700幾年歷史嘅教堂，但因為之前成日打仗所以荒廢咗，直到近年先改建做書局

其實都唔算係改建，因為佢只係放咗d架喺到，仲好巧妙咁起咗三層

最入果到，仲有間coffeeshop，睇下書之餘仲可以嘆下咖啡

喺上面睇，中間張枱係一個十字架嚟

依到實在太靚，但我依個搞屎棍好似阻住d真係買書嘅人，所以買咗兩張postcard就走咗，不過轉個頭喺出面見到一樣嘅postcard但平好多

大門口係模仿一本書

待續...

絲打可唔可以分享下住宿，我黎緊都會去英國，但YORK未揾到住邊

同埋D相好靚呀 有無D係用HTC RE影？

好丫 聽日講下
冇呀 用re都係自拍多 平時都係大機同iphone 番黎執兩執

啲相好靚 支持

上季睇咗場利作客坐咗後備席隔離 仲拎到堆簽名
睇away拎簽名易好多 好似係

而家係北歐exchange緊 遲下都想去荷蘭
Utrecht 好悶？見絲打你無去

好正 好想現場睇Henderson
完場後係咪好多人門口等球員

其實我想合照多過簽名
唔知新訓練場有冇停車簽名影相環節呢

我係Maastricht識左個澳門女仔
佢就係喺Utrecht讀書
佢話除左個音樂盒museum
其實真係冇野玩

d簽名唔係我拎架
我聽番佢講都話有唔少人
你可以入場前問下d實Q佢地會係邊道出黎
聽聞有時仲會一齊去間bar
唔知有冇聽錯

希望出年去到 YNWA

屌我都想睇現場呀

不過係PSG，有無邊度可以買到飛，我見D網買好貴

唔洗希望 一定會去到架

其實真係預左貴架 我睇車仔果場都2600 你睇完就會覺得幾錢都值

啦啦啦續約

YES 又可以繼續J佢

剛才嘅六合彩中得兩個半字，我嘅劈炮環遊世界大計又要等多兩日喇，好彩頭獎冇人中

唔知點解毛啦啦唔可以喺電腦album up相，搞咗成個鐘

Day 10 Maastricht continue...

上回講到，全世界最靚嘅天堂書店，睇完就開始鳩行，去到河邊嘅城牆，仲有人好寫意咁放下狗

沿住城牆行到尾，會見到稱為地獄之門嘅地方，係Maastricht唯一仲健在嘅城門

因為以前有黑死病，d人會經依道城門去對面間屋到養病，但通常都係醫唔番，一去不返，所以就好似去咗地獄咁，就得到地獄之門依個名喇

前面嘅小橋流水吸引咗我過去，見到d鴨仔咁自由自在咁游嚟游去，個畫面好relax

依到實在太細，亂行都唔會驚盪失路，如果你問番我以下嘅相喺邊道影，我都唔係好記得，因為一個人走下走下，就不斷發現好多驚喜，隨便按下快門都是一幅畫（依句好似用書面語貼切d ）

然後又見到城牆嘅碎片，其實Maastricht不斷擴建，愈圈愈大，分左3次起城牆，當然係好多年之前啦

行到攰，就去番市政廳個廣場chill下，飲番杯酒，問佢有冇d fruity d嘅酒，佢俾咗依支我，其實似汽水多d，不過都幾好飲，之後幾日都係叫依個嚟飲，荷蘭d酒真係平過水

咩都唔做，淨係望住出面，真係好嘆，覺得自己好似係依到嘅一份子咁 坐坐下仲聽到d鐘聲，係一首歌嚟，但好似冇電燈籠咁走走地音

丫，中途去咗tourist center買定聽日行山洞同城堡嘅飛，因為問過屋主，連佢都未去過，叫我自己去問 如果你地都想買定，記得係搵VVV果個tourist center，因為睇過個Blog話連tourist center都有假

夜晚就跟個offline map介紹，去咗間意大利餐廳食飯，d侍應見到我一個人好似好odd咁，但我唔理啦，我覺我好型

我大鄉里未去過高級少少嘅餐廳食飯，對於佢地一嚟就係咁叫我嗌嘢飲我真係覺得好煩 後尾識咗個巴打佢話求其叫杯嘢就唔會煩，但我一心諗住一次過叫架嘛

好啦，叫佢比個英文menu嚟，點知都係有一半係荷蘭文，結果用左15分鐘google translate

咁大個女都未食過新鮮青口，真係好好味

食完又問你叫唔叫甜品，唔叫又問你駛唔駛隊多杯coffee or tea，真係好chur，我係咁laterlater趁佢唔為意就叫第二個人埋單先可以功成身退

Overall真係好鍾意依到，果種chill係拍得住愛丁堡，死啦，如果叫我揀邊到正d，我真係揀唔落

明天另類體驗，摸黑行山窿

支持

好睇好睇

你影啲相好靚

Lalala絲打我地係同道中人
我都一直有呢個諗法

有空間思考都係一種幸福

好可惜你喺荷蘭嘅經驗好差
因為我都真係好鐘意呢個國家(除咗唔識講荷文之外)

我會再去架
因為實在有太多人講荷蘭既好

荷蘭有邊到好玩？
諗住去

英國睇波影相捉得好嚴, 我係酋長睇波用單反俾人warn過兩次
反而睇拜仁大模廝樣咁易乜事都冇

我寫緊果個小鎮極力推介
春夏天會多d野睇
風車村 花market 芝士market
冬天去係鳩柒

真係睇球場規矩
利其實捉得唔嚴
望下個袋就算

好想去風車村

配埋藍天影相一定好靚

絲打你下次去荷蘭的話仲會唔會去amsterdam 定係會試下the hague rotterdam eindhoven 個d

都會既 始終未感受到佢真正一面
不過唔會短期內
我有去rotterdam同delft架
我會快d寫埋去架喇

唔好介意我咁問 因為應該5月會去around 5 日到 可能揀2-3個城市去就算
加油

留名
我個陣去左睇謝隊last home game, 坐KOP stand

首推一定maastricht架喇
5月已經係荷蘭旺季
有好多野可以玩
可能我下次去會揀住rottendam
果邊靜d又多野食d
反正都係周圍去
或者住ams可以住船屋

依樣野係羨慕加依世都唔可以再做到

今日屎忽痕自己走左去Den Haag行咗一轉
利申：係荷蘭讀書

我之前提識果個澳門女仔去左半日話悶到抽筋

因為我先去左唔夠一個月 所以都唔敢周圍行
但都幾有新鮮感 同埋來回先7歐
所以都不過不失

Day 11 (3.2) Maastricht
今日嘅行程係行山洞，前一日已經買左飛，10.2歐包行山洞加城堡，由於12:30先開始，於是我就早少少起身，食個早餐再周圍行下

路過河邊依間博物館嘅物體，見有間coffee shop，就入去食早餐，食完發現樓下有展覽，順便睇下

除咗相展，仲有d諷刺時事嘅漫畫，張張都好有意思

睇完就過橋去舊城區，條橋側邊有條坑，方便單車友推上去，而我又再一次on99咁行喺果d位，阻住個地球轉

又嚟我在橋上看風景

其實喺Maastricht真係好relax，都無咩諗嘢，連點行都唔洗諗，所以冇咩感想，只有靚相

眼超超的狗

見到個大水車去八下，點知一行近臭到仆街

臨近情人節嘅裝飾

行行下聞到好香，發現一間好正嘅麵包鋪，所以再食多份早餐

行行下又見番琴日條城牆嘅盡頭

然後行行下，又見到條橋，通去琴日見到鴨仔果條河

河嘅另一邊，有個不知明嘅地方，養咗d鹿

得一隻公，佢一食飽就追鳩d乸，可能食飽想扑嘢掛

睇下睇下，都差唔多時間，所以我就慢慢行去集合嘅地方喇，其實唔係好遠，市中心行去4-5個字都到，治途d風景都靚

12:30-13:30 會行個堡
14:00-15:00 會行山洞

佢個tour有分荷蘭文同英文，我就建議大家如果去可以早d買定飛，睇定d時間，因為唔係隨時有英文團

由集合地點望番落去，突然露咗少少藍天

城堡tour比較少人行，我見自己有時間多所以先報埋
個堡個名叫Fort St. Pieter，我好on9地將佢同Saint Petersburg撈埋一齊諗，以為係個好宏偉嘅城堡，點知只係一舊嘢

依舊嘢其實係個保衛城市嘅城堡，入面都係用嚟放炮台同觀察下有冇敵人，都有d似York山頭上面舊嘢嘅用途

個tour guide仲叫我拎碌嘢整郁個炮台，點知真係唔係好洗用力都整得郁

個堡都俾人打到溶溶爛爛

另外仲有d係喺個地底行，講下以前d士兵點溝通點移動咁樣，貶下眼就一個鐘，如果你地係諗住day trip玩依到，可以唔駛報依個tour，淨係行山洞都OK

距離山洞tour有半個鐘時間，果到有間餐廳，個個都會喺果到休息，我口痕就叫咗個rice cake食，又幾好味喎

有冇食草？

準備入山洞喇，今次就多人d，但竟然荷蘭文仲多人過英文

依個山洞有成二萬幾條通道，係以前d人發現座山d石幾啱用嚟起嘢，所以個個都嚟掘，掘下掘下就掘咁多條路出嚟，如果冇導遊，一個人喺入面一定仆街死，又冇燈又多路，佢話以前真係有兩個細路喺入面走失咗，之後死咗，佢話正常唔可以生存多過三日，一嚟凍(8-10度，夏天去最好帶件褸）二嚟係果到嘅濕度同空氣都唔適宜長時間逗留，三日係極限

打仗果陣，d人走哂入去避難，得閒冇嘢做，就畫下畫，所以入面好多畫，同好多到此一遊

不過依個呀毛都有d口音，有時都唔係好聽得明佢講咩，同埋佢又有少少老，喺到諗如果佢突然唔記得點行，我地全部人真係GG

入面菜都有得種，又有個小水池，屎坑呀廚房呀都有

臨尾有段路係直行冇分叉路嘅，佢叫我地試下摸黑行，佢會拎走哂d燈，叫邊個驚嘅就跟佢走，我本身想跟嘅，但點知冇人咁做，我廢事柒，就捉住個都係單拖嘅俄羅斯妹一齊行，原來喺完全黑嘅環境，就算知道前面冇嘢擋，十幾步嘅路都可以行好耐，行完就出番去，毛啦啦又好天，就繼續亂行影下相喇

之後又食下嘢，依到d人好鍾意飲d草沉水，原來係mint tea，之後有次飲過一啖，好難飲的

食完行番去市政廳果頭，先醒今日有個market，可惜已經太遲，個個都收緊檔了

行到咁上下，又唔想咁早番Ams，所以就喺河邊坐喺到發呆，欣賞下最後嘅風景

番到Ams 9點幾，去到hostel門口，可怕嘅事情就發生喇...

冇，一嚟唔食煙，二嚟未對過草，三嚟一個人想試都廢事，四嚟真係完全唔想試

去到hostel門口，發覺條鎖匙插唔入，門口個鎖匙箱都冇咗，我再望下周圍，明明我去啱地址，究竟發生咩事

我第一時間就諗起琴朝city hall d人，但我已經冇時間分析，連喊嘅時間都冇，我d行李喺哂入面，同埋我仲要解決今晚訓邊嘅問題

等我稍為冷靜少少，就開番airbnb個chat box諗住搵個屋主，點知原來佢喺下晝send咗個msg比我，話間嘢火燭，已經唔可以再入去，叫我有咩打俾佢，而個電話number個係咁樣嘅---> (hidden number)

我當堂企咗喺到，條街又黑，連電話都唔知打幾多號，好辛苦搵番之前嘅對話，好彩有提過個號碼（其實真係好辛苦咁搵，因為之前提過唔知點解嚟到荷蘭張卡明明收LTE但好似56k咁慢，我愈心急個電話就愈慢 ）

因為我果張只係上網卡，所以就搵下d路人借電話俾我打，第一個女人竟然話冇帶電話，好似驚我呃佢咁 明明我都拎住部電話叫佢打果個number，anyway我都要繼續搵搵到有人肯借俾我為止

好彩，下個人佢話冇荷蘭number，不過佢咁啱搵朋友，就叫佢拎個電話落嚟借俾我，仲食住風咁聽我講咗十分鐘，真係好感激佢地

終於搵到個仆街屋主，佢話拎哂我d行李，叫我去火車站等佢，等佢果陣，我就搵地方過夜，順便開咗個post [仆街喇 人在荷蘭 Hostel封左 今晚訓邊] ）

本身搵到d單人房嘅，但我手腳慢轉個頭又冇咗 幾經辛苦book到間hostel（好糾結架，人生第一次住mixed dorm，好驚d鬼對完草強姦我呀大佬，雖然我唔係咩天姿國色，但鬼佬嘅口味好難講架嘛 ）

等咗陣，個仆街屋主就到喇，我發現d行李原來唔齊，因為我有d擺咗喺枕頭底，有d擺咗喺佢提供果個locker到，佢仲西口西面咁款，話唔係佢執唔撚知，猛話之後入得番去會寄番比我，我信都on99，我一定會嘗試自己解決

之後我仲迫佢幫我拎d嘢去新hostel，當然佢緊係好唔鋸啦，但我睬鳩佢

入到房，見到有一個女仔，都放心d，雖然其餘7個都係男仔 但佢地個個都出哂去玩，所以我沖個涼就訓喇，好彩果晚有班連登仔陪我吹下水，我先冇咁難過

終於有文啦

黎明

我黎緊4月都會去AMS呀,頭兩日會同FD去Keukenhof 睇花同Zaanse Schans睇風車 最尾一日得番自己一個重未諗去邊好 樓主有無咩地方推介

6-7月會係愛丁堡讀summer school
之後諗住用半個月-1個月時間遊下英國荷蘭法國（其實仲係無概念去邊）
絲打去啲地方好正
好彩你係荷蘭個到無事

我本身想去heiniken個museum 但大多人排所以冇去到 如果你去可以上網買定飛 最後我自己去左動物園 一個人鳩行都行到三個鐘 另外ams都好多museum 如果你鍾意睇應該都睇到一日

愛丁堡真係好正好舒服
成個歐洲大把野玩
留得幾耐得幾耐啦
出左黎做野冇咩機會放咁長假

曼迷留名

羊角村

我初頭都有諗過去 但好似好遠 因為我得一日時間 如果即日來回可唔可行？

Day 12 (4.2)
經歷完一個驚險嘅晚上，接住落嚟就要解決問題，一起身就去番間垃圾hostel門口影番張封條，方便報警果時俾d警察睇

當然，我係唔撚識睇架啦，所以就求個路人幫我解下講咩，原來係佢瀨咗消防條例又犯法咁租出去俾人住，之後新聞仲有報tim

我咁都屎忽撞棍撞正個大型掃場行動，仲要淨係掃我果頭，我都冇嘢好講喇

沿途行去警局果時，見到noordermarkt開緊檔，可惜我都冇心機睇，淨係想快d報警希望佢地可以幫我開門

問左幾個人都唔知警局喺邊 行咗好多冤枉路先去到

喺香港都未試過報警，估唔到人生第一次就喺荷蘭，我以為會有報案室之類嘅地方，點知所有嘢都係喺個counter搞掂

幫我錄口供果個係個呀婆嚟，係咁唔俾我講嘢好彩最後佢都明成件事係點，我呃佢話張香港身份證喺入面，諗住佢會幫我開門啦，點知佢話佢地都做唔到d咩，淨係幫我lock咗我個id no，唔俾人盜用，聲稱係全世界都lock咗 心諗，又多樣嘢煩

前後都係用左一個鐘，我d朋友話好快，佢之前試過喺意大利唔見銀包，因為冇人識英文，等咗四粒鐘，都搵唔到個識英文嘅人，於是佢就放棄了

個呀婆毛啦啦塞張咁嘅嘢嚟，如果你地嚟緊會去ams，自己留意下喇

雖然果邊d差佬做嘢都heahea地，一邊食住嘢，又講閒話，中間又聽私人電話，但其實佢地都幾忙幾多嘢做，短短一個鐘都見到唔少人報案，例如有幾個台灣人，佢地on99咁放低個袋影相轉個頭就冇咗，又有個當地人執到個美國佬嘅公事包，又有對西班牙情侶話唔見左銀包，仲有個難民物體入嚟話冇錢搭車即刻俾個呀婆屌走咗

報完個冇撚用嘅案就繼續我嘅旅程，由於個相機叉電喺間仆街hostel入面，之後睇到嘅相都係iphone影，實情係，我連影相都冇咩心機，個腦淨係諗緊星期一去cityhall點做先可以拎得番我嘅嘢

諗唔到去邊，就打算去最出名果個Albert Cuyp Market，由於唔識搭車，我就問下琴晚聯絡過果位巴打，點知佢話多咗張八達通嘅物體，就話拎出嚟俾我喇

其實喺ams搭輕鐵呢，俾一次錢，就可以一個鐘任搭，記得上落車拍卡就得喇，不過呢，佢地d卡成日壞，搞到你轉車果時又要再買過飛，聽聞淨係咁樣，都坤到成百萬定成千萬一年

個巴打比咗張卡我，陪我行咗個圈，食咗個lunch，佢就去做自己嘢喇
講番個market，其實鳩到無輪，又冇咩嘢食，又冇咩特別嘢買，仲衰過花園街，唔明點解search親d blog都會去果到仲講到好多嘢睇咁

鳩形嘅食物就見得多，閪形真係第一次見

同巴打食完嘢，喺maastricht識果個澳門女仔話嚟搵我，所以我就搵間餐廳一邊睇波一邊等佢，我想講，依到d人好似唔鍾意睇波咁，好難先搵到一間有直播，仲要其實係冇人睇緊

等到靚女嚟(叫佢澳門妹好似好怪咁，佢又真係幾靚，就叫佢靚女啦)，我地吹咗陣水，就諗住去heineken個museum到玩，點知去到勁多人，落住雨出面都有成幾十人喺到等緊，個職員話最少要等一個鐘，所以我地就收皮喇

如果你地想去，可以上網買定飛，唔好學我地白撞，特別係weekend，例牌多人

我地mimimormor都搞到天黑，諗唔到做咩，靚女話帶我去紅燈區見識下，咁啱巴打話做完嘢，就join埋喇

其實我個腦對紅燈區係有一個畫面嘅，細個唔知係睇書定老師講，紅燈區係好五光十色，一條大路兩邊d櫥窗都有d棵女喺到跳舞，周圍d人都係隊住草，成件事係好華麗嘅，但係現實並唔係咁樣...待續

希望大家唔會嫌冇咩圖啦，果時真係冇心情影相，仲有兩日就打完，如果你地仲追緊，真係好多謝，因為我身邊九成嘅人都嫌多字已經冇再睇 做完嘢今晚再打，等我

Day 12 continue...
上回講到紅燈區，現實係中間有條河，兩邊d路好窄，櫥窗係冇咩嘢嘅，轉入d巷仔，有d一格格好似廁格嘅嘢，好疏落咁會有d著到好性感嘅女人喺入面，但大部分都好撚樣衰或者好撚肥，同我想像中嘅紅燈區完全相反

聽巴打講，喺紅燈區係唔可以影相，如果比間鋪嘅實Ｑ見到，會掟走你個相機電話，警察嚟都唔會幫手

番到嚟聽同事講，話佢果時去燈區，佢朋友試過入果d廁格嘅物體，至於佢嘅朋友係咪佢，我就不得而知喇 佢話果d廁格係逐分鐘收費齋打飛機，做其他嘢會另外收錢，例如揸波，最後佢朋友因為太趕急，連扯旗嘅mood都冇，15分鐘就好似收咗幾舊水定過千 講到尾，紅燈區都只係遊客區

行完個濕鳩紅燈區就同靚女同巴打一齊食飯，之後就番hostel喇，今日同琴日一樣間房d人都出哂去玩，唯獨一個美國仔，佢住喺黃色門入面

我沖完涼出嚟，佢i住個門框，用一個好迷幻嘅眼神望住我，好似想強姦我咁，我問佢係咪想去廁所，佢話唔係，就行番入房，之後間房就充斥住大麻味

Day 13 (5.2)
今日想離開下ams，所以打算去rottendam同delft行下，巴打話佢都得閒，所以我就冇咩做research，由佢帶路喇

由ams去rottendam，搭火車40-70分鐘不等，本身我地想搭快車，問d車站職員，佢話好貴，於是我地就搭慢車喇，好唔好彩，又撞正整路，搭搭下又要轉車，轉轉下可以轉到去機場，最後又要補錢，搭番我地想搭果種車，根本就唔貴，巴打話荷蘭人係好度縮，所以少少嘢都嗌貴

前前後後都唔知有冇搭左兩個鐘，終於到rottendam，都話我同荷蘭八字唔夾架啦，做咩都柒下柒下咁

rottendam嘅建築物全部都好新，完全睇唔出有任何歷史嘅痕跡，因為WWII果陣，rottendam俾人炸到移為平地，所以大部分建築物都係新起，仲起到懶有特色，三尖八角

逃過大難嘅聖羅倫斯教堂

落車行十幾分鐘，就會去到依個market，成舊嘢入面都係賣嘢食，本人表示係成個trip最正嘅market

荷蘭臘腸

如果我再嚟荷蘭，可能我會揀住喺rottendam，一嚟人少d，二嚟起碼依個market大把餐廳，不過最奇怪係，明明有咁多嘢食，d荷蘭人都係會食薯條，依到d人真係好鍾意食薯條

食完就行去隔離個方塊屋睇下喇

竟然有示範單位，入去睇一睇盛惠3歐

其實仲有一部分係hostel，如果大家屎忽痕，可以住番晚
隔離就係另一座古怪建築，鉛筆屋

行番出嚟嘅時候，見到河入面有d嘢出煙又會郁，由於我地太無聊，所以決定追去睇下咩嚟

追咗九條街，終於追到，原來係有班人喺到沉溫泉，叫hottug，但我真係唔敢試，如果彈咗d河水上嚟我應該會崩潰

其實rottendam搭一個鐘車就會去到風車聖地"小孩堤防"，不過聽聞冬天去係減一百分，所以都係留番下次春夏天嚟先去啦

睇完就搭車去delft，靚女話同佢個roommate行海牙行到好悶，所以話嚟join我地
delft其實都似ams，都係好多河好多橋，不過就再靜d，同再舊d，但就好細，好快就行完

明明話有個sunday market，但去到又咩都冇

周街都會見到貓，原來荷蘭人係會放養貓

之後都係食飯搭車，聽日就去cityhall打大佬

仲追緊！

好感動 等我爆seed打埋最後一日先

Live左

等你啊

Day 14 (6.2)
今晚十點機，我有全日同cityhall d人搏鬥
對白我都諗好哂架喇，首先係扮慘，之後就死lur，如果都唔得就發難，準備好心情，我就準時9點到達cityhall

佢個cityhall類似政府合署，d市民交費呀問嘢呀都係去依到，所以我都攞張飛仔，等埋位

好彩個staff都好有禮貌，又幫我打咗好多個電話，終於，搵到個接頭人，我諗佢都Ｒ哂頭，做咁耐都未試過接依d case，我都要好多謝佢幫我

接頭人嚟到，帶我遊咗個花園，就帶我上佢office喇

拿，玩到參觀人地cityhall個office你地未試過喇掛，其實都好大，又有d懶chill嘅休息corner，可以hea下飲下咖啡，每個人d位又大，等咗陣，就見到上次嚟調查嘅黑人大叔，而我準備好哂嘅劇本亦都準備爆出口

點知，佢一嘢就話，你想同我一齊去定喺到等我？

我擔心咗咁多日，原來咁簡單就解決到

之後我就同佢一齊搭輕鐵去番間仆街hostel，轉車果陣，我on99慢慢行，佢太心急，一嘢拖住我追車，究竟是什麼經歷

去到hostel，好彩我醒目，上次冇俾番條鎖匙個仆倒屋主，如果唔係入到去都開唔到個locker

待續.....

今晚要早D訓睇歐聯，聽晚再打

我去意大利嘅出發原因同你九成似
保方下年退休，再唔去都靈呢世都唔會再有機會，一成唔同就係我睇到保方，你睇唔到謝拉特囉

呢個遊記唔錯，我都去完聖馬力諾打緊，又係好攰唔想update

絲打你下站打算去邊？

保方保方 保住後方
等我都睇下你個遊記先
我未諗呀 有d想去美國睇nba
又想去德國讀番年書順便玩哂成個歐洲

嚟緊14號如無意外入場睇R聯，始終好想睇保方捧一次，歐聯呢場都叫親身睇過丫
多謝支持 未update哂，慢慢追，順便幫手推吓，去完好鐘意，好想多啲香港人識
nba聽講十級貴，同R聯比都係兩回事嚟
歐洲冇返一年唔洗旨意玩得到大部分，我淨係意粉行一個月都覺得唔夠

cls 疤狗咁都有得反cup

希望你睇到啦
試下係球場出面捕下
可能可以簽到名影到相
我想出年去睇世界盃

好耐冇試過零晨睇波咁精神

好想去下

妓迷黎挑下機先

終於終於拎番哂所有嘢，黑人大叔陪我行番去新hostel，沿途都有傾下計，我話佢做咩果日唔同我講會封間嘢，佢話都係番到去同消防傾完先決定，原來之前真係試過燒死過人所以先咁straight，然後又傾下香港嘅嘢，我話香港人平均都係得兩個星期大假，佢話佢有12個星期 不過唔知係計埋星期日定點啦，總之佢地就準時番工放工大把假放啦

放低d嘢，心情都輕鬆哂，首先去警局銷咗案先，幫我錄口供個呀婆都好興奮，佢都冇諗過cityhall d人做嘢咁快手，之後我仲有大半日可以玩，但臨急臨忙又諗唔到做咩，所以就heahea地去個動物園行下

行去動物園途中，經過個二手market，好似天光墟咁，我覺得仲多嘢睇過albert乜春market

d衫硬係要堆到咁先俾到人尋寶嘅感覺

依檔d嘢全部排成三角形好搞笑

入場費都要21.5歐架

之前去過台灣個動物園，好似大d，但動物嘅品種少d，依到嘅大部分都好多空間俾佢地郁，有d仲可以周街行
有見到科莫多龍呀，超細隻馬騮，黑豹，大陸龜，禿鷹，豹貓，仲有好多唔知點叫

成日企喺到兩頭望果隻on9鼠

大耳狐狸

交叉腳港女雀

依到仲有水族館，仲有班呀毛好寫意喺到畫畫tim

逐樣慢慢睇都睇咗成三粒鐘，之後去食下嘢，揀下手信，去機場就差唔多喇

其實歐洲真係冇咩手信好買，食都冇咩選擇，最後買咗舊芝士同d waffle餅就算

ams個機場翻新完冇耐，所以都好大好靚，過security果陣唔係過一般門框形果隻，係企喺個企缸咁嘅嘢，然後出面有發嘢360度掃你一圈，好科幻

回程都冇咩好講架喇，都係食下訓下轉機咁，番到嚟九點幾，完全可以冇時差地訓，接住落嚟就會講洗費同感想喇

去啦，個感覺好唔同，我下次去英國想去bath

我都想去下酋長球場，聽人講好大好靚
btw 雲加突然話走都有d唔捨得

洗費方面
機票$4800(Emirate)
內陸機easyjet飛荷蘭 69鎊包多一個luggage

唱錢HKD$6000既英鎊，當中有140鎊係比hostel，有100鎊用咗嚟買liverpool嘅狗屎垃圾，最後都仲洗剩咗100鎊

唱咗HKD$4000歐羅，因為荷蘭book airbnb所以上網比哂錢，但因為封樓事件要重新book過結果比左115歐hostel錢，所以歐羅洗哂，其實可以唔洗哂，但因為心情唔好，所以亂咁fing哂d錢

另外碌卡碌咗50歐火車飛
睇波一場HKD$1200
一場HKD$2600
即係成個trip用咗大概 $18000到

其實我都冇咩用過錢搭車，好多時都係行，所以交通費會少d

另外就係食，唔知點解冇咩胃口，每日淨係食個早餐，中間飲杯咖，之後就食晚餐，所以食到盡一日都食唔到HKD$200

所以計番，如果唔睇波，食果方面再慳d，例如早餐食hostel，晏晝出去食，夜晚自己煮，hostel再住平d，可能萬一二都夠玩兩個星期，去少兩轉日本已經搞掂

至於感想，由於屋企出面電視太撚嘈，集中唔到精神，都係留番weekend靜靜地先再寫，多謝大家一路以嚟嘅支持，令到我仲有動力寫落去，不至於要難尾

巴塞對阿妓
睇過死而無憾

樓主你上網卡邊到買

深水埗求其一間 問過幾間都一樣價錢

多謝

黎緊有9日假 想去下其他地方玩下
絲打有冇咩推介

我個人比較鐘意鳩hea

我都好想去班拿貝朝聖 ，但唸起英文不如小學生ga我

咩國家呀？